<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>golang on Sotoy</title><link>https://sotoy.github.io/tags/golang.html</link><description>Recent content in golang on Sotoy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sotoy.github.io/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Migrasi database dengan golang</title><link>https://sotoy.github.io/posts/golang/migrasi-database.html</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sotoy.github.io/posts/golang/migrasi-database.html</guid><description>Akhir akhir ini terasa capek ketika membuat schema database langsung menggunakan GUI. Dan schema yang berubah bisa kadang kehilangan sejarahnya, kapan perubahannya tidak terawasi. Bagaimana jika skema database disatukan dengan source code aplikasi kita. Sehingga perkembangan skema database dapat tercatat sama seperti code.
Dengan tools bernama migrate menjadi solusi untuk permasalahan diatas. alih alih kita langsung membuat tabel diGUI database, kita bikin dalam script yang nantinya dimasukan kedalam database juga.</description></item><item><title>Membuat Aplikasi Pencatatan Keuangan dengan Golang dan GraphQL</title><link>https://sotoy.github.io/posts/graphql/graphql-multiple-result-for-error-handling.html</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sotoy.github.io/posts/graphql/graphql-multiple-result-for-error-handling.html</guid><description>GraphQL di tahun 2020 sudah menjadi normal baru didunia pengembangan perangkat lunak. Alat-alat atau pustaka untuk membangun GraphQL server sudah banyak sekali ada dibermacam-macam bahasa pemrogaman juga. Di tutorial kali ini, saya akan coba untuk membangun aplikasi menggunakan GraphQL sebagai penyedia datanya. Aplikasi yang akan dibangun adalah aplikasi pencatatan keuangan pribadi.
Gqlgen Gqlgen adalah salah satu pustaka yang dapat membantu kita membangun GraphQL Server.
Memperpersiapkan Proyek $ mkdir cawang $ cd cawang $ go mod init github.</description></item></channel></rss>