<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>postgre on Sotoy</title>
    <link>https://sotoy.github.io/tags/postgre.html</link>
    <description>Recent content in postgre on Sotoy</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sotoy.github.io/tags/postgre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Migrasi database dengan golang</title>
      <link>https://sotoy.github.io/posts/golang/migrasi-database.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sotoy.github.io/posts/golang/migrasi-database.html</guid>
      <description>Akhir akhir ini terasa capek ketika membuat schema database langsung menggunakan GUI. Dan schema yang berubah bisa kadang kehilangan sejarahnya, kapan perubahannya tidak terawasi. Bagaimana jika skema database disatukan dengan source code aplikasi kita. Sehingga perkembangan skema database dapat tercatat sama seperti code.
Dengan tools bernama migrate menjadi solusi untuk permasalahan diatas. alih alih kita langsung membuat tabel diGUI database, kita bikin dalam script yang nantinya dimasukan kedalam database juga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install postgre pakai docker</title>
      <link>https://sotoy.github.io/posts/docker/docker-postgres.html</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sotoy.github.io/posts/docker/docker-postgres.html</guid>
      <description>Docker saat ini sudah menjadi normal yang baru dalam pengembangan perangkat lunak. Docker mempermudah kita sebagai pengembang dalam melakukan instalasi aplikasi. Teringat jaman dulu waktu awal-awal mengembangkan perangkat lunak, Harus menginstall sepertangkat pake aplikasi seperti XAMP atau LAMP untuk mempermudah instalasi.
Sekarang tidak perlu lagi, cukup menggunakan docker kita bisa menginstallnya.
Installing Postgre SQL Untuk mendapatkan docker images container cukup mudah dengan code.
docker pull postgres kode diatas akan mendownload postgre versi terakhir, kalau ingin versi yang spesifik bisa menggunakan code ini:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>